---
title: 绩效考核
origin: https://coolshell.cn/articles/17972.html
---

1）制定目标和绩效，目的不是用来考核人的，而用来改善提高组织和人员业绩和效率的。

2）人是复杂的，人是有状态波动的，任何时候都不应该轻易否定人，绩效考核应该考核的是事情，而不是人。

KPI本身是一种被动的、后置的考察，在工作完成之后考察员工的行为是否符合标准。因此，员工对于公司的目标漠不关心，只关心自己的KPI，因为这才是自己的最大的利益，为了达到KPI，有的员工开始不思考，并使用一些简单粗暴的玩法，其实这样既害了公司，也害了自己。自己的成长和进步也因为强大的 KPI 而抛在了脑后。

当然，KPI 绩效考核一般来说，不一定会毁掉公司的，相反，对于喜欢使用蛮力的劳动密集型的公司来说，可能还有所帮助，然而，KPI毁掉的一定是团队的文化和团队的挑战精神，以及创新和对事业的热情，甚至会让其中的人失去应有的正常的判断力（分不清充分和必要条件，分不清很多事的因果关系）。